呼籲保險業界重新審視所有職業為警察的風險

經過呢幾日，睇完警務處一哥，政府同埋TVB客觀新聞報道之後有以下睇法

精算部，再保險公司
保險公司一直知道及明白警察係一個危險的工作，所以對某類險種會收取較高的保費。而最近香港警察的風險水平似乎遠高於多年來使用的保費率，可考慮重新評估警察的職業風險，是否需要更新職業保費表，收取一個較高的保費，甚至拒保。

核保部
由於警察長期暴露於危險中，加上負重及精神狀態長期不穩。極大可能有骨科及精神/情緒問題，如沿用舊保費率，可考慮加入驗身，從而釐定該投保人的保費和保險條款及對該風險池的受保人得到能享有較公平的對待

從客觀電視新聞報道上，除左物理上問題，心理上似乎都出問題，例如躁狂症的徵狀(唔係專家，唔敢講係)：
根據FDA, Symptoms of mania include:
- An elevated or irritable mood
- Increased activity and restlessness
- Racing thoughts or talking fast
- A decreased need for sleep
Mental illness, mood disorder 係對核保有好大影響，起呢一刻，保險公司係食曬呢d風險而且同正常人收緊同樣保費。

不過無論點都好，以下部門都應保持現有專業態度

索償部
當索償申請提交之後，請按一貫職業道德，一視同仁地審批。即認真地調查有沒有任何non-disclosure，pre-existing 嘅情況（例如有冇精神料紀錄）、如發現請按一般程序處理。

保單行政部
按既定標準進行有關要求，勿特意推遲turnaround time，可惜呢個部門同索償部一向都多野做，佢地要睇下申請人有冇填得唔清楚，填漏野，填多左野等等。

推爆佢

推到有同行和應！

我已經決定唔會做警察生意
同埋我強烈懷疑警察有隱瞞風險同過往病歷
沒有盡最高誠信去進行投保 現有保單應該取消咗佢
寧願唔要佣 都唔想做呢班人生意 等佢地比天收嘅時候仲有保險claim

睇埋今日d片 仲唔係有暴力傾向同情緒問題？
點解仲可以同普通人收同一個保費？好唔公平

推

pro 呀

打工仔就hea做啦
政總果班日日返工等放工
如果警犬只係返工的話 我會好歡迎佢地放低裝備同我傾下計
而唔係下下扑人頭 headshoot人去攞人命囉屌你老母

保險業目標客戶全部係大陸土豪，理得你死咩

大家快d搵吓佢